{
    "title": "孟子二10",
    "range_remark": "(全)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "聖賢之君「」作",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五六",
                "2)六七",
                "3)七八      181"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰﹕「否！我『』不動心 」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)三十",
                "2)四十",
                "3)五十   190"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "孟施舍似",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)子夏",
                "3)曾子   191"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "洽→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)合也",
                "2)徧也",
                "3)狹也  183"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "無嚴",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無父",
                "2)不威嚴也",
                "3)不畏懼也   198"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "反手→極言",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不易也",
                "2)反差也",
                "3)其易也  183"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「致」為臣而歸→「」猶",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)盡也",
                "2)致力也",
                "3)還也   。   302"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「衿」式→「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 敬也",
                "2) 驕矜也",
                "3) 衿持也   303"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "濡滯→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 遲留",
                "2) 遲染",
                "3) 遲怠    311"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "悻悻然",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)心情雀躍貌",
                "2)忿怒不平貌",
                "3)心情幸福貌  。   311"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "龍「斷」→「」。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)中斷",
                "2)絕路",
                "3)絕高處      303"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "無人乎「」之側。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 時子",
                "2) 子思",
                "3) 子張     306"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「」為商孤竹君之長子",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 伊尹",
                "2) 伯夷",
                "3) 紂      204"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "人類行為的原動力叫做",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 氣",
                "2) 志",
                "3) 志氣   208"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "麒麟→為「」之長",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 毛蟲",
                "2) 羽蟲",
                "3) 絨蟲       205"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「」為一世",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)六十年",
                "2)五十年",
                "3)三十年      206"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "孟子以「」為不動心之墊腳石",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)勇氣",
                "2)志氣",
                "3)仁愛     225"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "揠→「」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)押",
                "2)壓",
                "3)拔      203"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "綽綽然「」  。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)寬大貌",
                "2)驚恐貌",
                "3)寬裕貌     282"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "慙→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)斬",
                "2)羞愧",
                "3)殘   298"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "孟子在「」做客卿。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)滕國",
                "2)齊國",
                "3)魯國       286"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」三年，燕國大亂。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 沈同",
                "2) 子之",
                "3) 會噲       293"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「」享樂派者，到處充斥。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 依比鳩魯",
                "2) 斯多葛",
                "3) 羅金         287"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "事「嚴」→「」之意。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 父",
                "2) 急也",
                "3) 厲也   289"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「」聞善言則拜。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)堯",
                "2)舜",
                "3)禹       253"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "朝廷莫如「」，鄉黨莫如「」，輔世長民莫如「」→正確為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 爵齒德",
                "2) 德爵齒",
                "3) 齒德爵   267"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "羞惡之心 ，「」 之端也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 仁",
                "2) 禮",
                "3)義    243"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "古者以一鎰為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一金",
                "2)十金",
                "3)百金      275"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "廛→「」也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 市地",
                "2) 市宅",
                "3) 市稅      239"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "浼→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)洗也",
                "2)深也",
                "3)污也    258"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "舍己，即「」之改過",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 子路",
                "2) 孟子",
                "3) 孔子   253"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "力不【贍】也→音同",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)扇",
                "2)詹",
                "3)膽   229"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「要」譽 →「」 也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)求",
                "2)重要",
                "3)尊重       244"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "推（惡)惡人之心。注音同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)餓",
                "2)屋",
                "3)物   257"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "市廛而不征，法而不廛，則天下之商皆",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)悅",
                "2)兌",
                "3)銳   238"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "「敢問何謂浩然之氣」曰﹕「難言也。其╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴其為氣也配義與道，無是餒也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "為氣也至大至剛以直養而無害則塞於天地之間"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "人之有是四端也，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴謂其君不能者，賊其君者也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "猶其有四體也有是四端而自謂不能者自賊者也"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "今之君子，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴﹔及其更也，民皆仰之。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "過則順之古之君子其過也如日月之食民皆見之"
        }
    ]
}